中國施壓美航矮化台灣 美國務院重申反對

中國施壓美航矮化台灣 美國務院重申反對

建立時間：2018/07/25 06:38

中國民航局今年4月要求所有外國航空公司更改官網上對台灣的稱呼，迫使矮化台灣名稱。外傳原本堅不改名的3間美國航空公司已同意配合中方要求。對此，美國國務院再度發言表示反對。

中央社報導，美國國務院發言人諾爾特昨日在記者會上重申，美國反對政府機構對民營企業標示做要求。她也表示，尚未看到美國企業表態屈服，建議媒體直接和企業聯繫。

國務院另一名不具名的發言人則向中央社表示，中國政府很清楚美方立場，美國持續向中方表達美國強烈反對中國企圖迫使民營企業在其公開內容中使用具有政治性質的特定語言，不該強迫美國航空業者遵守這類命令，美方立場並未改變。

《蘋果》記者今晨6時左右觀察達美航空（Delta Airlines）、聯合航空（United Airlines）及美國航空（American Airlines）官網，其訂位系統仍將台灣獨立在國家地區欄目上，並未配合中方要求更改名稱。
（國際中心／綜合外電報導）

唔係已經有3間跪低咗咩

點解成日都將呢d 小事無限放大？
佢改左粒字，但口上面繼續屌鳩中國，而繼續賺緊中國人既錢，有咩衝突？就算矮化左台灣，台灣無少忽肉
定係我睇少左野，誤會左？

叫私人企業改名
以為其他國家等於承認台灣中國的

幾個鐘頭前新聞話改，話連國務院都通知贏国大使
而家又出另一邊消息

我既意思就係咁，但事實只係中國自high，咪由得佢，其他人wfc,你愈放大件事，咪顯得你愈在乎，中國就愈high

其實諗左好耐 美國點解要干涉亞洲啲野

就係想佢發癲
咪有機會搞佢
少年你太年輕了

喺噉支那就不要要求別人改了名稱啦！
中國大陸正一搞屎搞棍！

咬得你一次，就會有第2次
你愈讓步就愈比人咬

俾我串啲就寫‘台灣中國’
激死中共

中共不接受美航空公司改名方法.

等同你問點解中國要干涉周邊國家啲野